# [C++ Russia 2017: Дмитрий Вьюков, Fuzzing: The New Unit Testing](https://www.youtube.com/watch?v=FD30Qzd6ylk)

Зачастую покрыть все юнит-тестами невозможно физически. *Фаззинг* - техника тестирования, которая автоматически генерирует огромное количество входных данных и прогоняет через них программу. Фаззинг хорошо совмещается с санитайзерами. Может проверять программу как на эксепшены и прочие очевидно некорректные исходы, так и на нарушение логических инвариантов (ассерты в коде, проверка на адекватность ответа).

Виды:
  - *Grammar-based generation*. Используя правила заданной грамматики, генерирует рандомные входы.
  - *Blind*. Изменяет существующий набор валидных входов.
  - *Grammar reverse-engineering*. Учится (мл/алгоритм) структуре входа на имеющихся корректных инпутах.
  - *Symbolic execution + SAT-solver*. Цель - достичь максимального покрытия. На основе condition'ов языка составляет громоздкие SAT'ы.
  - *Coverage-guided*. Цель - достичь маскимального покрытия. Берет вход, изменяет его и проверяет, покрыта ли новая часть входа. Если да, добавляет в корпус. Практически полезно.
